以言入罪！？

【星島日報報道】內地綫上戰鬥遊戲論壇，日前有註冊會員狂徒在網上帖文，自稱會仿效台灣鄭捷血洗捷運事件，要在本港港鐵站「大開殺戒」，隨機斬人。言論被網主發現隨即報案，警方關注事件，除透過網絡供應商追緝涉案人士，並知會駐守港鐵站人員，加強留意可疑人物，至昨晚在尖沙嘴拘捕一名涉案男子。

稱仿效鄭捷持刀斬人

消息稱，該名發布恐嚇言論網民以「Liu Kun Wa」署名，是內地開發的多人綫上戰鬥競技遊戲《傳說對決》網上遊戲論壇註冊會員。前日傍晚，論壇網主例行巡查帖文時，驚見有會員發表嚇人言論，內容指會仿效台灣鄭捷，持刀在本港港鐵內隨機斬人，但沒透露行事日期、時間及地點。

網主相信有其他會員看過帖文，擔心有更多人受言論影響，將帖文複製後立刻刪除，並向警方舉報。天水圍警署接獲相關罪案消息後極表重視，正透過網絡供應商，追查涉事會員身分、網址及登記地址等，亦知會駐守港鐵站的人員加強留意可疑人。

據了解，警方已在多個繁忙港鐵站加派警員，主要駐守人流聚集的月台及大堂加強觀察，若發現有人進行暴力行為，可即時採取行動。

警方發言人表示，本月二日晚接獲罪案消息，指有人在互聯網上發表懷疑恐嚇言論，案件交由元朗警區刑事部調查，至昨晚在尖沙嘴拘捕一名二十九歲男子，他涉嫌恐嚇被扣查。

執業大律師陸偉雄稱，網上罪行與現實罪行同樣犯法，雖然終審法院裁定「不誠實取用電腦」罪行不適用在使用自己手機或電腦案件；但如發布言論人士使用公用電腦或非自己電腦，該條例同樣有效；即使他用自己電腦發布恐嚇言論，亦可用《刑事罪行條例》第二十四條的「刑事恐嚇」罪拘捕。

涉「刑事恐嚇」被捕

鄭捷事件發生於一四年五月二十一日，二十一歲大學生鄭捷，乘搭台北捷運板南綫時，持兩柄生果刀及一柄瑞士刀，隨機向乘客揮刀襲擊，造成四死二十四傷恐怖慘劇，事件震驚全球，鄭事後遭槍決。

支持拉
不支持拉